<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on La Rentrée des Speakers 2020</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/</link>
    <description>Recent content in Home on La Rentrée des Speakers 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/audrey_neveu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/audrey_neveu/</guid>
      <description>Audrey is a passion-driven developer, currently working on the Reactor project, and a Java Champion. Heavily involved in the French wide Java Community, she’s part of Devoxx4Kids, a not-for-profit global initiative to get children coding, Devoxx France, Devoxx UK and Les Cast Codeurs, a french podcast on Java and the tech ecosystem in general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/aurelie_vache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/aurelie_vache/</guid>
      <description>Aurélie est Cloud developer (&amp;amp; DevOps) chez Continental à Toulouse, en France. Elle travaille comme développeuse depuis plus de 14 ans. Ancienne développeuse Java / JEE, puis développeuse Web, Full-Stack et Lead, elle est maintenant Cloud developer et DevOps sur des projets de véhicules connectés et autonomes. En tant que l’une des leaders de Duchess France, une association qui promeut les femmes développeurs et les femmes travaillant dans l&amp;rsquo;informatique, elle est fortement impliquée dans leur initiative de coaching #AdoptADuchess, qui aide les développeurs débutants et en reconversion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/bruno_boucard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/bruno_boucard/</guid>
      <description>Bruno Boucard possède une expérience de plus de 30 ans allant de la programmation kernel à la gestion de projets en mode eXtreme Programming. Actuellement, il est coach technique, mais aussi speaker international. Il est co-fondateur de la société 42skillz et l’organisateur du meetup BDD Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/didier_plaindoux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/didier_plaindoux/</guid>
      <description>Freelance software developer,I’m a compulsive designer of strong typed functional, logic and object-oriented programming languages! The rest of the time, I&amp;rsquo;m a freelance software developer working really hard to produce usable and used applications.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/fanny_demey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/fanny_demey/</guid>
      <description>Fanny Demey travaille pour Smart Macadam, une entreprise dont le but est de venir en aide aux personnes âgées dépendante ou en devenir et en particulier les personnes atteintes de la maladie d&amp;rsquo;Alzheimer. Elle est développeuse mobile sénior.
Son sujet phare du moment est l’accessibilité afin de produire des applications utilisables par tous. Elle a aussi une forte sensibilité à l’UX et à l’agilité, en particulier à la prise en compte des besoins utilisateurs afin de produire des choses utiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/henri_gomez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/henri_gomez/</guid>
      <description>Je travaille dans l&amp;rsquo;industrie logicielle depuis plus de 30 ans.
J&amp;rsquo;ai commencé ma carrière coté développement, Développeur, Chef de Projet, Architecte Logiciel.
J&amp;rsquo;ai ensuite glissé vers l&amp;rsquo;ingénierie logicielle, comme Tech QA puis Architecte CI.
Et je sévis maintenant côté Run, Opérations, DevOps et SRE.
Il y a bien longtemps, je suis tombé dans l&amp;rsquo;OpenSource, un peu par hasard et j&amp;rsquo;y suis resté par conviction. Membre de l&amp;rsquo;Apache Fondation, pour avoir contribué à Apache Tomcat, je suis plus ASL que GPL mais l&amp;rsquo;important est ailleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/julie_golliot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/julie_golliot/</guid>
      <description>Julie Golliot travaille pour Smart Macadam, une entreprise dont le but est de venir en aide aux personnes âgées dépendante ou en devenir et en particulier les personnes atteintes de la maladie d&amp;rsquo;Alzheimer. Elle est chargée de recherches.
Avec un regard centré sur les utilisateurs, leurs besoins et leurs spécificités, elle cherche à optimiser l’expérience vécue à travers le dispositif et à stimuler les facultés cognitives des utilisateurs.
Son objectif est de ralentir l’aggravation des symptômes voire d’en retarder l’apparition, tout en favorisant le bien-être psychique des patients en leur permettant de se sentir exister, de préserver leur identité personnelle, de les valoriser et de maintenir un fort lien social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/mathieu_passenaud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/mathieu_passenaud/</guid>
      <description>Personne ne voulait s&amp;rsquo;occuper de l&amp;rsquo;authentification, du coup je l&amp;rsquo;ai fait</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/sebastien_deleuze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/sebastien_deleuze/</guid>
      <description>Sébastien is a Spring Framework committer at VMware. He works on Kotlin and GraalVM native support across Spring portfolio, and created the Spring Fu experimental project which introduces KoFu and JaFu DSLs to configure Spring Boot in a functional way. He is also part of the MiXiT conference staff crew.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/stephanie_moallic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/stephanie_moallic/</guid>
      <description>Développeuse logicielle depuis 20 ans, j&amp;rsquo;ai commencé par faire des interfaces en langage C pour m&amp;rsquo;orienter ensuite vers les technologies Web en passant par Java et le développement mobile. En parallèle de mon activité de développeuse, j&amp;rsquo;apprécie de partager mes connaissances en donnant des cours de programmation ou en organisant des ateliers pour les enfants tels que le Devoxx4Kids by Code Ar Vugale. Je participe aussi à promouvoir les femmes dans les métiers dans l&amp;rsquo;informatique en participant aux Duchess France et à d&amp;rsquo;autres conférences autour de ce sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/thomas_pierrain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/thomas_pierrain/</guid>
      <description>eXtreme Programmer et architecte obsédé depuis longtemps par les usages et l’espace du problèmes, Thomas anime depuis plus de 4 ans le meetup #DDDFR et fait partager à ses clients son expérience sur le sujet ainsi que ses autres marottes (event sourcing, bi-temporalité, programmation réactive, multithreading, architecture, middlewares low latency, Outside-in TDD, XP, Event Storming&amp;hellip;). Fervent promoteurs de l’architecture hexagonale depuis des années, Thomas a aussi beaucoup écrit et live codé sur le sujet, notamment une fois sur scène avec Alistair Cockburn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/tugdual_grall/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/speakers/tugdual_grall/</guid>
      <description>Tugdual Grall, est Technical Account Manager chez Redis Lavs ou il accompagne les clients dans le déploiement de Redis, et participate a l&amp;rsquo;adoption de Redis et du NoSQL dans les communautés de développeurs.
Avant de travailler chez Redis Labs, &amp;ldquo;Tug&amp;rdquo;, était Directeur du Product Management chez Red Hat, Technical Evangelist chez MapR, MongoDB et Couchbase. Tug a également travaillé comme CTO chez eXo Platform, et comme Product Manager et Développeur sur la platform JavaEE d&amp;rsquo;Oracle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Common mistakes&#34; en Go - et comment les résoudre
</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.1_common_mistakes_in_go/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.1_common_mistakes_in_go/</guid>
      <description>Docker, Kubernetes, Terraform, Helm &amp;hellip; Ces outils vous disent peut être quelque chose, vous les utilisez peut être au quotidien, mais saviez vous qu&amp;rsquo;ils étaient fait en Go ? En effet, le langage Go est un langage qui a le vent en poupe depuis ces dernières années, utilisés pour faire des microservices, de la cross-compilation, par des entreprises exigeant des performances élevées et de la résilience.
C&amp;rsquo;est un langage pratique, facile à prendre en main, typé et possédant un écosystème riche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bots.garden</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/platinium/bots-garden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/platinium/bots-garden/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code of Conduct</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/code-of-conduct/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/code-of-conduct/</guid>
      <description>1. Purpose A primary goal of La Rentrée des Speakers is to be inclusive to the largest number of contributors, with the most varied and diverse backgrounds possible. As such, we are committed to providing a friendly, safe and welcoming environment for all, regardless of gender, sexual orientation, ability, ethnicity, socioeconomic status, and religion (or lack thereof). La Rentrée des Speakers prides itself on being an open, respectful, and inclusive community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elastic</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/soutien/elastic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/soutien/elastic/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et si la technologie pouvait contribuer à préserver l’autonomie des personnes âgées dépendantes...</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.1_et_si_la_technologie_pouvait_contribuer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.1_et_si_la_technologie_pouvait_contribuer/</guid>
      <description>Mariés depuis 40 ans, Monique et Robert formaient un couple comme tous les autres. Mais depuis quelques mois, leur quotidien est chamboulé.
Monique a été diagnostiquée avec la maladie d’Alzheimer. Elle souffre de pertes de mémoire, de difficultés à s’orienter et à s’organiser au quotidien. Elle qui a toujours été dynamique et indépendante a beaucoup de mal à accepter cette situation et à garder le moral.
Robert a ainsi endossé le rôle “d’aidant principal”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FinistDevs</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/finistdevs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/finistdevs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Teychene</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/francois_teychene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/francois_teychene/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Functional Core, l’alternative FP à l’architecture hexagonale</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.3_functional_core/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.3_functional_core/</guid>
      <description>Il y a finalement assez peu de façons de protéger son code métier des intrusions des frameworks et autres stacks techniques.
Après avoir été précurseurs et promoteurs de l’architecture hexagonale pendant toutes ces années, nous souhaitons ici vous montrer une de ses alternatives : le Functional Core (accompagné d’une Imperative Shell).
Cette session de live-coding vous montrera à quoi ça ressemble, comment ça s’articule avec un domaine, quelle différence cela fait-il avec l’architecture hexagonale, et quand l’utiliser surtout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDG Cloud Lyon</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/gdg-cloud-lyon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/gdg-cloud-lyon/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horacio Gonzalez</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/horacio_gonzalez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/horacio_gonzalez/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hype Driven Development, Halte au feu, revenons à l&#39;essentiel</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.1_hype_driven_development/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.1_hype_driven_development/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que le Hype Driven Development ?
Quels sont les dangers et les dérives de cette approche qu&amp;rsquo;on retrouve de plus en plus souvent ?
Ne perd t&amp;rsquo;on pas de vue l&amp;rsquo;essentiel dans notre métier ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mistress of robots</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.3_mistress_of_robots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.3_mistress_of_robots/</guid>
      <description>Qui n’a jamais voulu construire ses propres robots ? Qui n’a jamais voulu diriger une armée de robots d’un seul geste de la main ?
C’est ce que je vous propose de découvrir lors de cette présentation où je vous présenterai ma garde de robots que je dirigerai de la main via des cartes de programmation micro:bit, du bricolage, de la couture et du code.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montpellier Tech Hub</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/montpellier-tech-hub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/communautes/montpellier-tech-hub/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouvrir une porte avec OAuth 2</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.2_ouvrir_une_porte_avec_oauth_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/1.2_ouvrir_une_porte_avec_oauth_2/</guid>
      <description>Partout sur le net, on voit une tendance très claire : moins de comptes utilisateur, du &amp;ldquo;single sign on&amp;rdquo; partout.
Cette tendance a de nombreux avantages :
 moins de mots de passe à retenir des méthodes d&amp;rsquo;authentification nouvelles comme webauthn une sécurité accrue (à condition d&amp;rsquo;utiliser les bons fournisseurs d&amp;rsquo;identités)  Pouvons-nous imaginer d&amp;rsquo;autres applications à OAuth 2 ? Est-ce nécessairement dédié au web, mobile et applications dektop ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OVHcloud</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/soutien/ovhcloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/soutien/ovhcloud/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philippe Charrière</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/philippe_charriere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/philippe_charriere/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Tibulle</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/pierre_tibulle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/pierre_tibulle/</guid>
      <description>Dev mobile (Android/iOS/Hybride), CTO Ikobox, je gribouille des sketchnotes colorées et je participe à l&amp;rsquo;organisation du meetup Android Nantes (GDG).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RedHat</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/platinium/redhat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/partners/platinium/redhat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis comme vous ne l&#39;avez jamais vu!</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.2_tug_on_redis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.2_tug_on_redis/</guid>
      <description>Durant cette présentation, qui va s&amp;rsquo;appuyer sur des démonstrations Tug va vous faire découvrir des cas d&amp;rsquo;usages que vous n&amp;rsquo;auriez pas pensés possible avec Redis.
Avec des micro-services, Tug va montrer comment utiliser Redis comme plateforme de gestions de messages/evenements, de moteur d&amp;rsquo;indexation et d&amp;rsquo;aggregation vous pouvez moderniser moderniser à moindre cout vos applications qui utilisent des bases de données relationnelles!
Quelques sujets dévoilés pendant la Démonstration: &amp;ldquo;Redis Streams&amp;rdquo;, Modules, RediSearch, Debezium, Redis Gears&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spring Boot Revisited with KoFu and JaFu</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.2_spring_boot_revisited/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/2.2_spring_boot_revisited/</guid>
      <description>The first angle of this talk is a comparison between Kotlin and Java 15 when used to build and use DSLs like KoFu and JaFu to configure Spring Boot from https://github.com/spring-projects-experimental/spring-fu.
The second aspect covered is the key advantage offered by Spring infrastructure configured in a functional way, and how it could shape the future of the Spring portfolio: lower memory consumption, faster startup and smaller GraalVM-native image.
We’ll also share our thoughts about the advantages of configuring Spring Boot explicitly with this approach: you are fully in control of what features you enable or not.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Blanc</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/sebastien_blanc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/team/core/sebastien_blanc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typage dynamique de l’objet courant</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.2_typage_dynamique_de_l_object_courant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/rentree-2020/sessions/3.2_typage_dynamique_de_l_object_courant/</guid>
      <description>Des langages comme Rust et Swift permettent la modification des profils et du type des attributs par l’usage de self et de son type dynamique associé. Nous verrons ce qui se cache derrière ce concept et comment il est utilisable dans des langages comme Scala, Rust et Swift.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
