<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speakers on Les Noël des Speakers</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/</link>
    <description>Recent content in Speakers on Les Noël des Speakers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/benjamin_fichel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/benjamin_fichel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/frederic_cabestre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/frederic_cabestre/</guid>
      <description>Développeur indépendant, tendance «software crafter». Depuis longtemps attiré par les langages de programmation et leur mise en œuvre. Grand amateur de programmation fonctionnelle, même quand ce n&amp;rsquo;était pas encore cool. Curieux des systèmes, surtout s&amp;rsquo;ils sont distribués.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/jeff_maury/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/jeff_maury/</guid>
      <description>Lead technique du projet JBoss Tools, je suis en charge chez Red Hat des outils de développement (VSCode/IntelliJ/Eclipse) autour de la thématique cloud native (Kubernetes/OpenShift, Quarkus, Tekton,&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/julien_lengrand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/julien_lengrand/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai 10 ans d&amp;rsquo;expérience, d&amp;rsquo;abord dans les domaines du traitement d&amp;rsquo;images et imagerie satellitaire et plus récemment dans le domaine bancaire. Je suis passionné par tout ce qui tourne en général autour du code (front, back, CI, ….) principalement les possibilités offertes par la technologie à tous les niveaux. J&amp;rsquo;aime contribuer à la création de communautés où les développeurs peuvent échanger et s&amp;rsquo;inspirer les uns des autres ! Depuis le milieu de l&amp;rsquo;année dernière, je suis community manager (devrel?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/laurent_doguin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/laurent_doguin/</guid>
      <description>Laurent est Head of Developer Relations chez Clever Cloud. C’est aussi un joueur de métal basé à Paris et Devoxx Champion . Il écrit principalement du code en Java et du texte structuré en AsciiDoc, et parle souvent de données, de programmation réactive et d&amp;rsquo;autres choses à la mode. Laurent est également un ancien Developer Advocate pour Couchbase et Nuxeo où il a consacré son temps et son expertise à aider les deux communautés à devenir plus grandes et plus fortes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/luc_sorel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/luc_sorel/</guid>
      <description>Ingénieur agronome hydrologue de formation, j’ai changé de flux il y a douze ans pour m’intéresser à ceux des données numériques ! Cependant, ma fibre environnementale continue de vibrer, aujourd’hui plus que jamais en tant qu’écoambassadeur à Zenika.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/olivier_poncet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/olivier_poncet/</guid>
      <description>Directeur Technique, Artisan du logiciel et grand supporter du logiciel libre, je code (beaucoup), je teste (souvent) et bricole (pas mal) &amp;hellip; Ma devise ? Do it all yourself !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sebastien_prunier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sebastien_prunier/</guid>
      <description>Présentation technique 1ère personne Je suis développeur depuis 15 ans et travaille actuellement chez Serli à Poitiers. J&amp;rsquo;interviens ces dernières années sur plusieurs projets en tant que Tech Lead, sur des technos variées : Play Framework, Scala, Java, Javascript, React, Postgresql, MongoDB, Elasticsearch, Redis, etc&amp;hellip; Je participe et intervient régulièrement dans divers meetup et conférences et suis co-organisateur des Human Talks Poitiers.
Présentation généraliste 3ème personne Sébastien est développeur depuis 15 ans et travaille actuellement chez Serli à Poitiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sylvain_revereault/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sylvain_revereault/</guid>
      <description>Passionné d’informatique depuis que j’ai touché mon premier ordinateur, il y a plus de trente ans, je me suis longtemps amusé à construire des systèmes et applications. Au fil du temps, j’ai également développé un goût prononcé pour les approches collaboratives et l’innovation organisationnelle et managériale. Mes sujets du moment sont la sobriété numérique et le Low Tech.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sylvain_wallez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/sylvain_wallez/</guid>
      <description>Après tout juste 30 ans d&amp;rsquo;activité professionnelle, toujours passionné et toujours développeur ! Membre de la Fondation Apache depuis presque 20 ans, il a été cofondateur d&amp;rsquo;entreprise, CTO de startups, freelance et à l&amp;rsquo;origine du bureau toulousain d&amp;rsquo;OVH. Il travaille actuellement chez Elastic où après 4 ans dans l&amp;rsquo;équipe Cloud il a maintenant dans l&amp;rsquo;équipe Clients la responsabilité des SDK Java et Rust.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/thierry_chantier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/noel-2020/speakers/thierry_chantier/</guid>
      <description>Actuellement senior software developer chez Semarchy, éditeur logiciel d’une solution de MDM, je suis également fondateur de MixTeen, association à but non lucratif organisant des ateliers de découverte du monde numérique pour les enfants. De mon premier Zx Spectrum à mon dernier Raspberry Pi 400, coder, souder, partager sont mes passions de tous les jours.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
