<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speakers on La Chandeleur des Speakers</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/</link>
    <description>Recent content in Speakers on La Chandeleur des Speakers</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/juliane_blier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/juliane_blier/</guid>
      <description>Ancienne Marketeuse, j&amp;rsquo;ai décidé en 2016 de changer totalement de domaine et de retourner à mon premier amour, l&amp;rsquo;informatique. Après une formation courte de 6 mois avec Simplon Toulouse, j&amp;rsquo;ai intégré en tant que développeuse web l&amp;rsquo;équipe technique d&amp;rsquo;une startup Toulousaine, SchoolMouv, que j&amp;rsquo;ai quitté il y a quelques mois.
A coté, je participe régulièrement à des ateliers autour de de la mixité, et il m&amp;rsquo;arrive de former des apprenants en reconversion professionnelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/marina_rouille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/marina_rouille/</guid>
      <description>Après une formation de 6 mois, je suis devenue développeuse en 2001. Experte sur les outils PL/SQL et Forms d&amp;rsquo;Oracle, je me suis formée en 2016 aux langages objet et au développement web. Maintenant je mélange !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/maxime_pawlak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/maxime_pawlak/</guid>
      <description>Après des études en Télécom, je suis tombé dans le monde des startups où j&amp;rsquo;ai pris plus de plaisir à développer des applications qu&amp;rsquo;à vendre mon produit. Pendant toutes ces aventures de création d&amp;rsquo;entreprise dans la restauration, la logistique, et la plomberie, j&amp;rsquo;ai peu à peu pris goût aux données. Après un &amp;ldquo;pivot&amp;rdquo;, je me suis livré à corps perdu dans la Data Science et au Machine Learning.
En parallèle, j&amp;rsquo;adore échanger lors de conférences et d&amp;rsquo;articles de blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/stephane_beuret/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/stephane_beuret/</guid>
      <description>Stef est&amp;hellip; un paradoxe. Bien que son activité favorite consiste à buller, son hyper activité chronique ne lui donne jamais l&amp;rsquo;opportunité de s&amp;rsquo;y adonner. Il est, entre autres, directeur du distanciel pour Data Essential, podcaster pour Electro Monkeys, pigiste pour GNU/Linux Magazine, blogger, coder, grand fan d&amp;rsquo;écriture et dernièrement fondateur d&amp;rsquo;un tout nouveau projet encore top secret. Et si je vous dis qu&amp;rsquo;en plus, sur le temps qui lui reste, il écrit un roman, vous ne le croiriez pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/valerie_dhautel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/chandeleur-2021/speakers/valerie_dhautel/</guid>
      <description>Après une première vie professionnelle, je me reconvertie dans le développement et afin d’aider d’autres personnes à faire de même j’accompagne aujourd’hui des jeunes et des moins jeunes dans leur projet de formation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
