<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Équipe on Les Briques du Web</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/</link>
    <description>Recent content in Équipe on Les Briques du Web</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/emmanuel_demey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/emmanuel_demey/</guid>
      <description>Consultant spécialisé dans Angular / TypeScript / Elasticsearch et Accessibilité Web. Speaker à ses heures perdues. Aime également les bières (et oui quand on vient de Lille c&amp;rsquo;est normal&amp;hellip;), les voyages et le Jazz. Je suis également Google Developer Expert, co-organisateur du GDG Lille, du Devfest Lille et de Webstories. Auteur du livre Progressive Web App pour les éditions ENI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/horacio_gonzalez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/horacio_gonzalez/</guid>
      <description>Malgré ce que son accent espagnol bien prononcé peut suggérer, Horacio est arrivé en France il y a plus d’une vingtaine d’années. Passionné d’informatique, dans laquelle il est tombé depuis tout petit, il a découvert le développement web en 1997 et depuis il n’a pas arrêté de bosser autour.
Après quelques années comme tech leader de la partie frontend de @warp10io chez Cityzen Data, Horacio a rejoint OVHcloud en janvier 2018 en tant que leader DevRel (Developer Relations).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/hubert_sablonniere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/hubert_sablonniere/</guid>
      <description>Je suis un développeur Web curieux et passionné qui travaille chez Clever Cloud. Chez Clever, je m&amp;rsquo;occupe de la UI de notre interface d&amp;rsquo;administration, de notre librairie de composants ainsi que de la ligne de commandes. De manière générale, je m&amp;rsquo;intéresse particulièrement à HTML, CSS et JavaScript mais aussi au fonctionnement des navigateurs, à Node.js, à la sécurité ou encore à la webperf.
Retrouvez mes articles (quand j&amp;rsquo;en écris) et mes différents liens ici : https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/jf_garreau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/jf_garreau/</guid>
      <description>GDE Web Technology, je travaille pour Sfeir en tant que CTO de l&amp;rsquo;agence de Nantes. Je suis un fan de la Web Platform et m&amp;rsquo;amuse dès que je peux avec les standards :)
En dehors du travail, je suis co-fondateur du GDG Nantes, organisateur du DevFest Nantes, co-créateur des Nantes WiT.
Retrouvez l&amp;rsquo;ensemble de mes contributions sur https://t.co/xvBkQokU07?amp=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/julien_lengrand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/julien_lengrand/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai 10 ans d&amp;rsquo;expérience, d&amp;rsquo;abord dans les domaines du traitement d&amp;rsquo;images et imagerie satellitaire et plus récemment dans le domaine bancaire. Je suis passionné par tout ce qui tourne en général autour du code (front, back, CI, ….) principalement les possibilités offertes par la technologie à tous les niveaux. J&amp;rsquo;aime contribuer à la création de communautés où les développeurs peuvent échanger et s&amp;rsquo;inspirer les uns des autres ! Depuis le milieu de l&amp;rsquo;année dernière, je suis community manager (devrel?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/noel_mace/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/noel_mace/</guid>
      <description>Noël Macé nourrit depuis toujours une passion sans faille pour la pédagogie et l&amp;rsquo;innovation, qu&amp;rsquo;il transmet depuis onze ans lors des formations et conférences qu’il dispense. En 2014 il décide de faire du développement d&amp;rsquo;applications web sa spécialité, l&amp;rsquo;exerçant dans des contextes variés en tant que développeur, architecte logiciel, directeur technique et Developer Advocate. Depuis, il recherche systématiquement à identifier et transmettre les approches optimales pour les équipes de développements et les utilisateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/stephanie_moallic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/stephanie_moallic/</guid>
      <description>Développeuse logicielle depuis 20 ans, j&amp;rsquo;ai commencé par faire des interfaces en langage C pour m&amp;rsquo;orienter ensuite vers les technologies Web en passant par Java et le développement mobile. En parallèle de mon activité de développeuse, j&amp;rsquo;apprécie de partager mes connaissances en donnant des cours de programmation ou en organisant des ateliers pour les enfants tels que le Devoxx4Kids by Code Ar Vugale. Je participe aussi à promouvoir les femmes dans les métiers dans l&amp;rsquo;informatique en participant aux Duchess France et à d&amp;rsquo;autres conférences autour de ce sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/wassim_chegham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/les-briques-du-web/team/wassim_chegham/</guid>
      <description>Wassim is a passionate and supporter of open source. He currently works for Microsoft Azure as Senior Developer Advocate, specialized in JavaScript.
In addition to being a contributor on Angular, Bazel and Node.js, Wassim is also the author of many tools for developers such as xlayers.dev and ngx.tools.
For his many contributions to the developer community, Google nominated Wassim as a GDE on Web technologies, Angular, Google Assistant as well as GCP.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
