<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Le Halloween des Speakers 2020</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/</link>
    <description>Recent content in Home on Le Halloween des Speakers 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/agnes_crepet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/agnes_crepet/</guid>
      <description>Agnès CREPET est Tech Lead chez Fairphone, entreprise néerlandaise qui propose un smartphone éthique conçu pour durer et construit de manière responsable. Elle est également co-leader de Duchess France et co-fondatrice de la conférence MiXiT qui oeuvre pour plus de diversité et de prise de conscience éthique dans le monde de la Tech. Elle a également co-fondé en France la société Ninja Squad, une équipe de développeurs passionnés et qui met un accent fort sur l’open source et qui fonctionne sur mode coopératif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/antoine_millet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/antoine_millet/</guid>
      <description>Passionné par les technologies de l&amp;rsquo;information, les systèmes d&amp;rsquo;information et la plongée sous-marine.
Diplômé d&amp;rsquo;EPITECH en 2009. J&amp;rsquo;ai travaillé de 2009 à 2016 pour Dalenys (anciennement Rentabiliweb) en tant que responsable de l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;administrateurs système puis je suis devenu CTO en 2016. J&amp;rsquo;ai rejoint Veepee (anciennement Groupe Vente-Privée) en 2017 pour créer et gérer la nouvelle équipe en charge de la supervision. Je suis désormais en charge de l&amp;rsquo;ensemble des opérations informatiques de Veepee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/aurelie_vache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/aurelie_vache/</guid>
      <description>Aurélie est Cloud developer (&amp;amp; DevOps) chez Continental à Toulouse, en France. Elle travaille comme développeuse depuis plus de 14 ans. Ancienne développeuse Java / JEE, puis développeuse Web, Full-Stack et Lead, elle est maintenant Cloud developer et DevOps sur des projets de véhicules connectés et autonomes. En tant que l’une des leaders de Duchess France, une association qui promeut les femmes développeurs et les femmes travaillant dans l&amp;rsquo;informatique, elle est fortement impliquée dans leur initiative de coaching #AdoptADuchess, qui aide les développeurs débutants et en reconversion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/christophe_chaudier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/christophe_chaudier/</guid>
      <description>Christophe Chaudier aide les Ops à avoir un autre regard sur leur métier ou leurs pratiques en les encourageant à rejoindre le mouvement DevOps. Ils peuvent alors concevoir des infrastructures plus robustes grâce à l’automatisation. Avec Lydra, son collectif d&amp;rsquo;indépendant, il prône un Internet et un Cloud Libre et souverain. Il réalise du contenu publiés régulièrement, au travers un podcast, des vidéos et un blog. Il propose aussi des programmes de mentorat et des formations en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/cyril_lacote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/cyril_lacote/</guid>
      <description>Après travaillé 10 ans en SSII sur la région lyonnaise, être parti travailler chez Google à Londres, en avoir démissionné au bout de moins de deux mois, avoir fait un tour du monde et de ses Java User Groups, avoir contribué à faire de MiXiT la conférence avec des crêpes et du cœur, avoir monté Ninja Squad (une NoSSII coopérative) avec de brillants amis développeurs, Cyril Lacôte travaille toujours comme développeur Java, mais désormais à Amsterdam depuis deux ans, chez Adyen, un prestataire de paiements (qui a comme client la plupart des gros marchands de la planète).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/gaelle_acas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/gaelle_acas/</guid>
      <description>Site Reliability Engineer chez Talend, co-organisatrice du CNCF Nantes Meetup, Cloud Addict, j’adore jouer avec les containers, surfer sur les skills Dev&amp;amp;Ops &amp;amp; jongler dans le monde du Serverless. J&amp;rsquo;aime aussi partager et transmettre ma passion du code à nos kids.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/guillaume_scheibel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/guillaume_scheibel/</guid>
      <description>Guillaume est ingénieur principal chez Expedia Group à Londres et a travaillé durant quelques années en France en société de services. Il a également co-créé le JUG pour la région de Strasbourg (ElsassJUG) et contribue à des projets open source tel que Hibernate OGM ou plus récemment Asciidoctor. En 2015, il a été reconnu JBoss Hero par Red Hat et de parle lors de conférences (Soft-Shake, Devoxx FR, BE et MA, Codeurs en Seine, BreizhCamp) ou JUGs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/jf_garreau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/jf_garreau/</guid>
      <description>GDE Web Technology, je travaille pour Sfeir en tant que CTO de l&amp;rsquo;agence de Nantes. Je suis un fan de la Web Platform et m&amp;rsquo;amuse dès que je peux avec les standards :)
En dehors du travail, je suis co-fondateur du GDG Nantes, organisateur du DevFest Nantes, co-créateur des Nantes WiT.
Retrouvez l&amp;rsquo;ensemble de mes contributions sur https://t.co/xvBkQokU07?amp=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/nicolas_savois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/nicolas_savois/</guid>
      <description>CTO depuis quelques années. D’abord d&amp;rsquo;une startup interne dans une grand banque puis dans une ESN pour la transformer en ESN 2.0.
Fan d’Elixir, de Programmation Fonctionnel, de Craftsmanship et d&amp;rsquo;Agilité.
Je pense que l&amp;rsquo;IT en France a raté pas mal de virage technologique et méthodologique et n&amp;rsquo;est pas en train de prendre de virage du tout&amp;hellip; j&amp;rsquo;essaye d’éduquer mes clients et collègues pour que ça change !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/siegfried_ehret/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/siegfried_ehret/</guid>
      <description>Je suis développeur. J&amp;rsquo;ai fait du Java quand j&amp;rsquo;étais petit puis je me suis orienté vers le front et Node.js/Go. Aujourd&amp;rsquo;hui je suis développer full-stack. J&amp;rsquo;aime les burgers et les うなぎ. Je parle français, anglais et un peu de 日本語.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/stephanie_moallic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/stephanie_moallic/</guid>
      <description>Développeuse logicielle depuis 20 ans, j&amp;rsquo;ai commencé par faire des interfaces en langage C pour m&amp;rsquo;orienter ensuite vers les technologies Web en passant par Java et le développement mobile. En parallèle de mon activité de développeuse, j&amp;rsquo;apprécie de partager mes connaissances en donnant des cours de programmation ou en organisant des ateliers pour les enfants tels que le Devoxx4Kids by Code Ar Vugale. Je participe aussi à promouvoir les femmes dans les métiers dans l&amp;rsquo;informatique en participant aux Duchess France et à d&amp;rsquo;autres conférences autour de ce sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/wassim_chegham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/wassim_chegham/</guid>
      <description>Wassim is a passionate and supporter of open source. He currently works for Microsoft Azure as Senior Developer Advocate, specialized in JavaScript.
In addition to being a contributor on Angular, Bazel and Node.js, Wassim is also the author of many tools for developers such as xlayers.dev and ngx.tools.
For his many contributions to the developer community, Google nominated Wassim as a GDE on Web technologies, Angular, Google Assistant as well as GCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/xavier_vandewoestyne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/xavier_vandewoestyne/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;appelle Xavier Van de woestyne et j&amp;rsquo;aime beaucoup les langages applicatifs. Je suis ingénieur de la donnée chez Memo Bank</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bots.garden</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/bots-garden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/bots-garden/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code of Conduct</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/code-of-conduct/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/code-of-conduct/</guid>
      <description>1. Purpose A primary goal of La Rentrée des Speakers is to be inclusive to the largest number of contributors, with the most varied and diverse backgrounds possible. As such, we are committed to providing a friendly, safe and welcoming environment for all, regardless of gender, sexual orientation, ability, ethnicity, socioeconomic status, and religion (or lack thereof). La Rentrée des Speakers prides itself on being an open, respectful, and inclusive community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment on organise une conf virtuelle (sur un coup de tête)</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.1_organizers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.1_organizers/</guid>
      <description>Mercredi 28 Octobre 2020 12h30 Dans cette année 2020 si particulière, les communautés techniques ont été forcés de s&amp;rsquo;adapter. Petit au petit, souvent dans la douleur, nous avons tous pris le tournant du virtuel. De Zoom, Meet et d&amp;rsquo;autres Teams, à YouTube ou Twitch, les formats et les experimentations se sont multipliés.
Dans cette table ronde nous, nous parlerons de l&amp;rsquo;exemple que nous connaissons le mieux : le notre. Nous vos racconterons comme nous avons décidé, d&amp;rsquo;un coup de tête, de créer une petite conférence virtuelle, La Rentrée des Speakers, de comment à la suite on a voulu peremniser l&amp;rsquo;initiative avec la création des Rendez-vous des Speakers, dont le premier événement est ce Halloween des Speakers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer &amp; distribuer un plugin pour Kubernetes en quelques minutes ? Easy ! 🙂</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/4.2_plugin-kubernetes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/4.2_plugin-kubernetes/</guid>
      <description>Jeudi 29 Octobre 2020 18h30 Kubernetes est assez complexe comme cela … mais savez vous qu’il est possible de rajouter des fonctionnalités à notre orchestrateur préféré grâce aux plugins et à un petit outil : Krew ?
Nous verrons dans ce talk, qu’en quelques minutes il est possible de créer un plugin à Kubernetes permettant de rendre plus user-friendly nos pods (selon la thématique saisonnière ^^). Mais ce n’est pas tout !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Du design au code, il n&#39;y a qu&#39;un pas-rseur</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/2.1_du_design_au_code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/2.1_du_design_au_code/</guid>
      <description>Mardi 27 Octobre 2020 12h30 Convertir automatiquement une maquette ou un design en une application web ou un design system est le rêve de tout designer et développeur. Dans cette présentation, nous allons explorer puis expliquer comment, à partir d&amp;rsquo;un design, générer du code pour une application Web en Angular, Vue, React, ou des composants en LitElement ou Web Components et plus encore. Venez également découvrir comment coder votre propore Compiler, Parser et Code Genegrator, le tout en JavaScript et dans votre navigateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elastic</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/elastic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/elastic/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FinistDevs</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/finistdevs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/finistdevs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>François Teychene</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/francois_teychene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/francois_teychene/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDG Cloud Lyon</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/gdg-cloud-lyon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/gdg-cloud-lyon/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horacio Gonzalez</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/horacio_gonzalez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/horacio_gonzalez/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction à Crystal</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.2_crystal-lang/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.2_crystal-lang/</guid>
      <description>Mercredi 28 Octobre 2020 18h30 Crystal est un langage généraliste inspiré de Ruby et qui cible des performances proches du C. Il est bien placé dans les étoiles sur GitHub entre Scala et Elixir et est accompagné d&amp;rsquo;une petite communauté bien productive.
À travers le développement d’une petite application, découvrons Crystal ensemble ainsi que l’outillage qui l’entoure.
Au programme: Hello le Haloween des speakers (comme un Hello World mais en différent), types, un soupçon d&amp;rsquo;orienté objet, compilateur, ligne de commande&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Montpellier Tech Hub</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/montpellier-tech-hub/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/communautes/montpellier-tech-hub/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OVHcloud</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/ovhcloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/ovhcloud/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Philippe Charrière</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/philippe_charriere/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/philippe_charriere/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Tibulle</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/pierre_tibulle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/pierre_tibulle/</guid>
      <description>Dev mobile (Android/iOS/Hybride), CTO Ikobox, je gribouille des sketchnotes colorées et je participe à l&amp;rsquo;organisation du meetup Android Nantes (GDG).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RedHat</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/redhat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/partners/support/redhat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sébastien Blanc</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/sebastien_blanc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/team/sebastien_blanc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table ronde - DevOps</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/2.2_round_table_devops/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/2.2_round_table_devops/</guid>
      <description>Mardi 27 Octobre 2020 18h30 DevOps, DevSecOps, buzz pas buzz ? Métier ? Méthodo ? Mindset ? Sait on réellement ce que c’est ? Le met on réellement en place ? Qui freine ? Qui sponsorise ? … Et quel intérêt ?
Live sur notre cannal YouTube : https://www.youtube.com/channel/UCnwt2UOOdU83KurAPuLcy6g</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table ronde - Développeurs expatriés</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/1.1_french_developers_outside_france/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/1.1_french_developers_outside_france/</guid>
      <description>Lundi 26 Octobre 2020 21h30 On a tous eu un moment dans lequel on s&amp;rsquo;est dit qu&amp;rsquo;on allait partir dans l&amp;rsquo;étranger, pour quelque temps ou pour la vie&amp;hellip; Pour la plupart parmi nous, cela est resté là. Mais certains ont fait le pas.
Dans cette table ronde on réunit quelques un des ces développeurs expatriés, qui vont nous racconter leurs expériences, les bons côtés et les mauvais, la nostalgie de la maison et le bonheur de se sentir chez soi ailleurs, les problèmes linguistiques, les découvertes culinaires, les chocs culturels&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table ronde - Frontend</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/4.1_frontend/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/4.1_frontend/</guid>
      <description>Jeudi 29 Octobre 2020 12h30 Ah, le front &amp;hellip; Avec 10 nouveaux frameworks par an et 75 nouvelles bibliothèques par mois, le front dev est un sujet en constant renouvellement.
Pour en discuter, nous avons invité trois vétérans du front, Stéphanie, Wassim et Jean-François, avec qui nous parlerons des frameworks, des standards, du mobile, des navigateurs, et d&amp;rsquo;autres sujets autour du développement web.
Live sur notre cannal YouTube : https://www.youtube.com/channel/UCnwt2UOOdU83KurAPuLcy6g</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Table ronde - Languages alternatives</title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.3_alternative-languages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/sessions/3.3_alternative-languages/</guid>
      <description>Mercredi 28 Octobre 2020 19h15 Table ronde sulfureuse sur les langages alternatifs avec Xavier, Nicolas, Siegfried, François et Philippe avec une énorme inconnue levée par Xavier “mais Philippe c’est quoi un langage alternatif?”. Excellente question à laquelle nous répondrons (ou pas) ce soir.
Live sur notre cannal YouTube : https://www.youtube.com/channel/UCnwt2UOOdU83KurAPuLcy6g</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
