<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speakers on Le Halloween des Speakers 2020</title>
    <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/</link>
    <description>Recent content in Speakers on Le Halloween des Speakers 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/agnes_crepet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/agnes_crepet/</guid>
      <description>Agnès CREPET est Tech Lead chez Fairphone, entreprise néerlandaise qui propose un smartphone éthique conçu pour durer et construit de manière responsable. Elle est également co-leader de Duchess France et co-fondatrice de la conférence MiXiT qui oeuvre pour plus de diversité et de prise de conscience éthique dans le monde de la Tech. Elle a également co-fondé en France la société Ninja Squad, une équipe de développeurs passionnés et qui met un accent fort sur l’open source et qui fonctionne sur mode coopératif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/antoine_millet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/antoine_millet/</guid>
      <description>Passionné par les technologies de l&amp;rsquo;information, les systèmes d&amp;rsquo;information et la plongée sous-marine.
Diplômé d&amp;rsquo;EPITECH en 2009. J&amp;rsquo;ai travaillé de 2009 à 2016 pour Dalenys (anciennement Rentabiliweb) en tant que responsable de l&amp;rsquo;équipe d&amp;rsquo;administrateurs système puis je suis devenu CTO en 2016. J&amp;rsquo;ai rejoint Veepee (anciennement Groupe Vente-Privée) en 2017 pour créer et gérer la nouvelle équipe en charge de la supervision. Je suis désormais en charge de l&amp;rsquo;ensemble des opérations informatiques de Veepee.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/aurelie_vache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/aurelie_vache/</guid>
      <description>Aurélie est Cloud developer (&amp;amp; DevOps) chez Continental à Toulouse, en France. Elle travaille comme développeuse depuis plus de 14 ans. Ancienne développeuse Java / JEE, puis développeuse Web, Full-Stack et Lead, elle est maintenant Cloud developer et DevOps sur des projets de véhicules connectés et autonomes. En tant que l’une des leaders de Duchess France, une association qui promeut les femmes développeurs et les femmes travaillant dans l&amp;rsquo;informatique, elle est fortement impliquée dans leur initiative de coaching #AdoptADuchess, qui aide les développeurs débutants et en reconversion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/christophe_chaudier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/christophe_chaudier/</guid>
      <description>Christophe Chaudier aide les Ops à avoir un autre regard sur leur métier ou leurs pratiques en les encourageant à rejoindre le mouvement DevOps. Ils peuvent alors concevoir des infrastructures plus robustes grâce à l’automatisation. Avec Lydra, son collectif d&amp;rsquo;indépendant, il prône un Internet et un Cloud Libre et souverain. Il réalise du contenu publiés régulièrement, au travers un podcast, des vidéos et un blog. Il propose aussi des programmes de mentorat et des formations en ligne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/cyril_lacote/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/cyril_lacote/</guid>
      <description>Après travaillé 10 ans en SSII sur la région lyonnaise, être parti travailler chez Google à Londres, en avoir démissionné au bout de moins de deux mois, avoir fait un tour du monde et de ses Java User Groups, avoir contribué à faire de MiXiT la conférence avec des crêpes et du cœur, avoir monté Ninja Squad (une NoSSII coopérative) avec de brillants amis développeurs, Cyril Lacôte travaille toujours comme développeur Java, mais désormais à Amsterdam depuis deux ans, chez Adyen, un prestataire de paiements (qui a comme client la plupart des gros marchands de la planète).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/gaelle_acas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/gaelle_acas/</guid>
      <description>Site Reliability Engineer chez Talend, co-organisatrice du CNCF Nantes Meetup, Cloud Addict, j’adore jouer avec les containers, surfer sur les skills Dev&amp;amp;Ops &amp;amp; jongler dans le monde du Serverless. J&amp;rsquo;aime aussi partager et transmettre ma passion du code à nos kids.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/guillaume_scheibel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/guillaume_scheibel/</guid>
      <description>Guillaume est ingénieur principal chez Expedia Group à Londres et a travaillé durant quelques années en France en société de services. Il a également co-créé le JUG pour la région de Strasbourg (ElsassJUG) et contribue à des projets open source tel que Hibernate OGM ou plus récemment Asciidoctor. En 2015, il a été reconnu JBoss Hero par Red Hat et de parle lors de conférences (Soft-Shake, Devoxx FR, BE et MA, Codeurs en Seine, BreizhCamp) ou JUGs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/jf_garreau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/jf_garreau/</guid>
      <description>GDE Web Technology, je travaille pour Sfeir en tant que CTO de l&amp;rsquo;agence de Nantes. Je suis un fan de la Web Platform et m&amp;rsquo;amuse dès que je peux avec les standards :)
En dehors du travail, je suis co-fondateur du GDG Nantes, organisateur du DevFest Nantes, co-créateur des Nantes WiT.
Retrouvez l&amp;rsquo;ensemble de mes contributions sur https://t.co/xvBkQokU07?amp=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/nicolas_savois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/nicolas_savois/</guid>
      <description>CTO depuis quelques années. D’abord d&amp;rsquo;une startup interne dans une grand banque puis dans une ESN pour la transformer en ESN 2.0.
Fan d’Elixir, de Programmation Fonctionnel, de Craftsmanship et d&amp;rsquo;Agilité.
Je pense que l&amp;rsquo;IT en France a raté pas mal de virage technologique et méthodologique et n&amp;rsquo;est pas en train de prendre de virage du tout&amp;hellip; j&amp;rsquo;essaye d’éduquer mes clients et collègues pour que ça change !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/siegfried_ehret/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/siegfried_ehret/</guid>
      <description>Je suis développeur. J&amp;rsquo;ai fait du Java quand j&amp;rsquo;étais petit puis je me suis orienté vers le front et Node.js/Go. Aujourd&amp;rsquo;hui je suis développer full-stack. J&amp;rsquo;aime les burgers et les うなぎ. Je parle français, anglais et un peu de 日本語.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/stephanie_moallic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/stephanie_moallic/</guid>
      <description>Développeuse logicielle depuis 20 ans, j&amp;rsquo;ai commencé par faire des interfaces en langage C pour m&amp;rsquo;orienter ensuite vers les technologies Web en passant par Java et le développement mobile. En parallèle de mon activité de développeuse, j&amp;rsquo;apprécie de partager mes connaissances en donnant des cours de programmation ou en organisant des ateliers pour les enfants tels que le Devoxx4Kids by Code Ar Vugale. Je participe aussi à promouvoir les femmes dans les métiers dans l&amp;rsquo;informatique en participant aux Duchess France et à d&amp;rsquo;autres conférences autour de ce sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/wassim_chegham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/wassim_chegham/</guid>
      <description>Wassim is a passionate and supporter of open source. He currently works for Microsoft Azure as Senior Developer Advocate, specialized in JavaScript.
In addition to being a contributor on Angular, Bazel and Node.js, Wassim is also the author of many tools for developers such as xlayers.dev and ngx.tools.
For his many contributions to the developer community, Google nominated Wassim as a GDE on Web technologies, Angular, Google Assistant as well as GCP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/xavier_vandewoestyne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rdv-speakers.fr/halloween-2020/speakers/xavier_vandewoestyne/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;appelle Xavier Van de woestyne et j&amp;rsquo;aime beaucoup les langages applicatifs. Je suis ingénieur de la donnée chez Memo Bank</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
